\beginsong{Lontano}[by={Urzino -- Gionata}]
%\transpose{+1}

\beginverse*\nolyrics
\[E- | E- | B- | B-]
\[C | C | D | D | C | C]
\endverse

\beginverse
Lon\[G]tano,
piano il tempo, pen\[C]sieri a metà
sul soffitto macchie \[D]{di umidità},
nelle tasche le \[C]briciole della real\[G]tà. \[D]
\chordsoff
Lontano,
quando è tardi e si chiudono i bar
dentro un'auto fra fumo e ansietà
o davanti ad un portone.
E lontano,
respirando l'odore che da
una nuova o qualunque città
regalandoti al primo che ti chiamerà.
E lontano,
mille miglia, due passi da me
non vedere l'azzurro che c'è
non cercare più niente.
\endverse

\beginverse*
\[E-]Dentro il futuro
sospinti da \[B-]venti del nord
tra \[C]forze selvagge
che chiamano e \[D]portano con sè.
\chordsoff
Tra stelle cadenti
speranze che volano via
nei ricordi sbiaditi di un domani
\chordson
\[A-] naturale fol\[D]lia.
\endverse

\textnote{Intro}

\chordsoff
\beginverse
Lontano,
dentro a case di malinconia
con la noia che fuori è follia
solo per la tua strada.
Lontano,
occhi al buio che guardano giù
appoggiarsi ad un muro per star sù
ed abbracciare la notte.
E lontano,
cuore gonfio di curiosità
affacciati su quel che sarà
e vedere partire l'ultimo tram.
E lontano, ma quando
senza alcuna ragione, un perchè
ritrovarsi a cantare alle tre,
una canzone d'amore per te.
\endverse

\textnote{Intro doppia}

\endsong
